Support狗討論區

你地HEA唔HEA

Hea唔到

一日上五個鐘連登兩個鐘淘寶咁上下
好做石q冇咩分別

有咩學咁忙

就係人工低少少無咩野學
公司既野都識記晒係個腦到
老闆又無野錢投資IT方面既野

無野學冇得升
人工過唔到20k
求其出去搵個hd仔有手冇腳都可以做

YES 真係坐係到等公司倒閉

我大公司又唔會汁笠嘅
不過見住d同期個個都高人工過自己
仲有support狗冇議價能力
一世任人砌

你就好我細公司ad都無
的確請個新人又平過你
點解要加你咁多

細公司請support do what

HK NO IT

幾錢人工？

network hardware software 都要有人處理架
仲有door access, ipcam/cctv, file server
唔係話完全廢架
不過你set好晒真係hea

同做waiter差唔多

仲有公司好多domain website account
都要有人main

即係 15 至 18k嗰啲range ?

咁得閒要去call g

yes 5 day 9-6

有咩公司做Support 係好hea ?

其實好多野都唔太關it事
但點都要揾個人去做
例如domain唔通揾個admin搞？
dns都要識改架
仲有電腦office或者d買返黎系統
都要做inventory架

一定inhouse唔好onsite

見到招聘廣告請Support
要注意D乜 ?
唔多有 inhouse

我見都唔少wo
太興運動家百老匯最近請人
呢種咪onsite囉

onsite 係咪多數做嘢好chur ???
有邊D公司係 inhouse ???

我反而想搵hea嘅 Support

仲有data backup

請緊MNC in-house office+store POS Support, 20k x 13, around 2年經驗, immediately available優先
有意tg傾,

有邊間公司係請support
係唔洗 OT ？
仲會請fg

咁有大志
我玩到我電話都就黎冇錢

*冇電

人頭豬一個FG
想搵唔太複雜Hea Suppirt

hea support

之前做一間上市公司inhouse support多野做到仆街 日日OT
依家裸辭左搵緊第二份 希望搵到份hea既

招聘廣告點樣分Support inhouse and Onsite ????

做緊學校support 仔諗緊好唔好轉番出私人公司好

美高域

mnc onsite先20k?

之前公司玩wow打副本驚到瀨尿

上市公司要向股東交代

IT9

非大專/大學好快走
除非官立2萬野

no it成份 唔好亂扣帽子

我好想做呢份筍工

around 2年經驗，少啲既，年半左右都ok，13個月糧，真心算係咁

recruiters = MNC and office support , inhouse 多
recruiters = agencies, headhunters, referal, onsite多

做做下你就唔想架啦
當你完全冇野由9坐到6你就會慢慢唔知自己做緊咩

可以扮下IT人

就fluent英文個到都+5k啦

寬博拉線師博
printer師博都2皮野啦
依家要inhouse加onsite pos
即係咩都要識啦
仲講真心算係咁
你咪請d中年可能會肯做
但唔好上黎連登揾

難分真與假
btw, 唔一定要本身識POS

pos個收銀仲熟過你啦係唔係咁話
又要同你inhouse又要同你跑港九新界
20k算係咁啦 加油揾人啦

完全同意 日日浪費時間
野又學唔到人工又唔曉漲黎黎去去都係咁
有諗過去學裝修好過

係人工又無又無野學
出到去變廢人一個

差唔多 但你好好pay

份工要做嗰樣樣一定要有嗰樣經驗先報得? 你咁同啲hr登ad請fg要有經驗有乜分別?
POS support唔係下下落舖做既 呢份工9成時間坐office

番左2日, 坐係到唔知做乜
叫我學好個POS APP 黎教同事
好驚比人炒

咁你學好佢

係呀你同行最鐘意寫Fresh graduates are also welcome收集下resume
要唔要經驗等你個客去講啦
9成坐大家快go

諗緊做到9月就正式離開做緊間中學
但驚出到黎個人工仲少左

咩學歷做左幾耐

Hd仔 都大約做左4年幾轉左3間學校

轉係你間公司轉你onsite地方
定你自己跳第間
叫到18-20k
唔好返學校啦 成日返星期六

自己轉第間啦
之前做speedy西到仆街臨走屌鳩佢先走
除左長短周仲有特別日子連星期日都要番

support 只係踏腳石
想人工高d 一定要轉post

個人建議support 呢個role 唔好做多過兩年

轉去system/network方向？

speedy從小聽係濕鳩
快d揾工吧
趁個市仲未玩完
我都揾緊

講真，睇個人興趣
如果唔鐘意coding 可以試下sysadmin / networking

但networking 式微左一段時間
愈黎愈多公司唔需要network 人長駐公司

sysadmin / sys-engineer 仲有市場，不過人工想再上就要掂下coding, 轉devops

當然仲有其他post 好似pm / ba 呢d 吹水野
但都係要keep 住學新野

明白 睇黎條路好難行
多謝ching

請問pm/ba即係...?

project / product manager
business analyst

呢兩個role 通常都係夾係business / management 同it 中間，做coordinate , 追project 個d
個人唔建議冇tech 底既人做

想問下IT SUPPORT有冇政府工

大把不過合約

汪

其實點都要去到in 先知
有啲公司可能細到名都未聽過 但都有幾個site

IT狗揮個手先
不過唔係support role

幾個site其實都OK
唔好做零售飲食

呢到無IT成份
只有未來做保安

咁有無IT成份又好難界定既

sysadmin / sys-engineer 唔知有無trainee 做
而家日日9坐無嘢學。唔想個人身就咁完

有 觀塘個頭好多
是但都搵到份

Send 咗1X 份CV 嘅 IT Support
日日等電話通知

support 狗

不過要寫program

有冇咁難
唔係有手有腳都請咩

咁你一定好好PAY

係有手有腳
但係好多人爭

it狗必帶備SSRI藥番工

你比大約既資料我 幫你介紹下
學歷 工作經驗 期望幾多人工 你覺得你識咩

想搵wellcome fresh grad
我有 IT HD
乜都唔多識

人工就普通, 起碼份糧唔係support+programmer 咁多
不過話朝9晚6, 10點先返, 5點走人都得
同埋一年可以放兩個月假

做左3-4年學校support
差唔多一年轉一間
掙扎緊轉唔轉出去公司做
而家人工有20k

利申：有it hd 但無cert

好嘆喎 我都想做份咁既工

有手有腳正常溝通
CV整靚少少應該請
開12K比你啦
其實好心咪做十卜

同你一樣做學校仲做得耐過你點解人工少咁多

應該有20K啦
一年放兩個月假咁爽
我都想做

應該做官校/名校

兩睇
我d 假都係慢慢加
初初可以放足成個月假果陣好興奮, 但過幾年已經無晒感覺
仲覺得好煩, 又要諗去邊好
去旅行又要洗錢
去個東南亞, 一個月平平地都2,3皮

有20K都做到一定經驗跳出黎有風險

啱啱apply 咗
希望快D有消息

又唔止咁少, 我做左10年

係屋企休息下hea下唔洗早起番工已經好夠

其實唔做Support 可以做D乜

你個課程學咩架
真心去打曲
十卜僧多粥少
隨時下年fg又可以取代你
development既野起碼有利用價值

休息同hea, 係公司已經得
衰d 咁講, 公司仲舒服過屋企
景靚, 空間大, 凍水熱水, 咖啡機, 返灣仔, 附近又多好野食

Systems engineer 算唔算係support狗？
ACW Distribution 點睇

其實support 與否 我覺得睇工作內容多過title
名好死架有時

好唔好pay
我見好多都唔係政府contact
係比私人公司contact

CE五科合格既話都算係咁
HD仔都搵唔到呢個價
一定有好PAY位
問題都比人分晒豬肉

有Degree support狗留名
做左兩年,日日輕鬆tasks準時放工,17K
做耐左發覺無位上,想跳番出黎做pre sales/ 白紙programmer

想問大家邊個方向好做

一定白紙programmer
然後做埋Devops

呢個價我都差唔多有啦
不過呢個位冇升lv空間
不了不了

p仔degree holder出黎都17 18k
要跳請早

仲有無野學 就係牛工一份
佢仲要求3年經驗
真係比中年人士去

係
冇計啦
做呢d都好過去腦場做sales

我想問下係唔係間間學校做既野都差唔多
除左有d主任/校長特別on9之外

大同小異
主要睇校長on唔on9

做左兩年support 先得18k 人工 其實係咪無得升同埋18k合唔合理 見到有fd 做同樣野 23k 我就覺得好似自己好低人工

學歷?畢業就做依家呢份?

it degree grad
轉過兩次工

大把
不過一來合約
二來政府個environment都幾西下
有官校最好做官校

18K真係低
再跳搵過一份
經驗應該唔係大問題

而家呢份未夠一年 都係滿左一年 拿埋雙糧先走

做過份好hea onsite，除左人工唔高都無乜野

hea 緊

巴打點睇consulting公司outsource俾中小企公司個d support位

即係請你返黎又派去長駐其他公司咁?
人工唔會高但有野學
最重要係辛苦

上一份辛苦完想hea 聽日去in

賣豬仔唔做

好多VIP 要serve...

更新左jobsdb個cv好多agent打黎

呢個時候好多agent要跑數要搵食

應該過埋新年仲多

Agent 垃圾伏工源源不斷

唔好公開資料轉返Limited
無一個真心幫到你的

好多一堆要求20K都無真係搵狗屌

即轉左

Server Team 算唔算 Support?

有咩公司IT support 可以好介紹???
唔要Agent

搵間有前途上市公司
如果英文好勁吹水好勁其實搵Agent
有D位唔洗技術有幾勁
但要照顧班鬼佬或者VIP

例如邊間有前途上市公司？

HKT

就咁放係到都有人主動call?..

製衣岩唔岩

Standard 會有人打比你

但係冇經驗 FG
應唔應該Apply ???

你仲未搵到工?

係呀...做緊失業廢青
想搵份 hea 嘅 IT support

你上年fg? 唔做野半年

因為特別原因
hea咗半年
所以依家開始搵工
但係唔想搵到伏工

大把人hea咗半年 一年 大有人在
見你有手有腳應該請

yes我都hea左幾年
有手有腳識講野就得啦
你估server network敢比d新仔搞咩

準備好聽日射波見工

依家都仲係好似好少工咁 係咪真係過埋年先會多d

我都覺得
依家就算有工都係伏伏地

全部都agent工 一係就地點勁遠

個D Agent 死撚開啦

得10大日會否太少？做夠兩年會加返做14日

真無好淡
我見過幾份
得一份有offer

咁都正常啦
我得12 做左幾年仲係13

10日
第四年先加

我見到有份ibank 25-35k好似唔錯
不過我咁廢唔夠apply

加埋花紅雙糧先 18k hea hea 地 主要都係user side support
Server, network 都比較少掂到
係咪早走早著
而家讀緊ou pt degree 應該年尾畢到業
之後都吾知點轉咩好

做到畢業先啦
換工邊有時間讀

有心係Infra既範做上去既就讀完搵下d junior system admin/入SI學下野先
我呢d無目標既就只係想hea

Support狗真係做一兩年好，一係就pt master果陣當hea工番下，出到去轉行人地當你0經驗，人工又低又受氣

今日見一見又俾我成功左

如果FG 白紙去做 PCCW IT Support
係咪有手有腳都請 ？

以前見過PCCW
見工要考筆試

考d咩?

唔記得
都係一般電腦知識

其實我都想報個PT degree
但真係唔夠時間用
返到屋企唔食飯都已經7點幾
一日得個四個鐘係FREE
都未計去到十點十一點會勁眼訓

我一早已經諗住做support hea

去PCCW 啦

呢份屌唔屌得過? 似係in-house定onsite?

似in house

我朋友讀緊
晚晚做功課無得訓
可能訓得四五個鐘
好彩上司比佢地free
無野做個時可以休息下

朋友做緊落call個種
又唔係cs
support都唔算
通常係同d師博聯絡做野
要shift但好hea

3年IT經驗
流暢英文對答
呢兩個條件唔洗揾agent啦
除非真係好好pay

Agent 可以 Bye Bye

Support 要跑數 ?
唔係做sales先會咩

好似寬頻師博都要跑數

係唔係住屯門
試下呢份睇落ok

冇三年經驗
Apply定唔Apply好

試左先
試下唔洗錢

住屯門我一定sd

空缺得一個
應該大把人爭

我都係咁話

其實做學校係咪做官校或者大專/大學最好？

YES
就算BAND 1名校都係出到14K比你(我見勞工處沙田崇真學校個POST)
咁點解要做學校又係5.5 日
又無職升又無野學...

有什麼support 工種叫好做？

唔洗照顧客
最好就只係內部員工
或者對住server room

大專大學呢？

system admin + support here

呢到好位黎
好難入
大專比較多係合約工
其實HKU CU BU LU我都見有請SUPPORT
你可以去IN下

咩野system

pos system + account system 不過acc掂少d

拎住support title做緊sys admin既野
21k x 14
覺得自己吹水野就叻，tech唔太夠

點入
有沒有keywords

狗都唔做
淨係1個support 加個呀頭

之前做pos日日要on site好撚on9

21x14咁爽
咩類型公司
我tech仲廢

其實我take左某私人公司offer做in house support
做開學校驚做唔黎
所以先問

落鋪cow女女好啊

飲食呀屌
廚房佬 大媽就有

唔驚啦 有on job training

其實最驚係要OT

依排好似好少工

呢排多西工
過完年應該冇咁多西工

我全日睇住jobsdb
一日可能得十幾份support真係請人

睇落無咁伏既apply左都無回音

都唔知有冇心請人

我決定有工分享比大家
因為日日都係HEA睇住jobsdb
通常大專/大學只請有Degree

217樓個個System Administration
218樓係Computer lab maintenance呢份大家都應該handle到

我做零售
好撚多野做
又要識 o365 ,aws console ,wms system ,retail system ,fire wall etc 萬能打雜

HD 仔表示冇希望

o365我公司只有少量
aws我更加未用過 阿里雲就有
wms未用過
retail未搞過
firewall set過小眾牌子
總結你識既多我好多

218樓個份試下
At least a sub-degree in the relevant discipline, and some relevant work experience. (Fresh graduates will also be considered.)

其實o365入個系統管理中心好多野玩

人工只係20k
公司入面d文職都高過我
仲要得一個人support 20間鋪
onsite 就必定
等拎雙糧走人

大陸公司
除左無營養既user support外
你就係infra team要員，server room, server, network, project management全部都關你事24/7 on call
然後仲有一堆正規流程for audit用
又要幫公司user搞training
同埋揼一大堆documentation

又要幫公司user搞training
同埋揼一大堆documentation

最憎做呢D

好想轉行但係唔知轉咩好

中資公司 Support 係咪易請D

唔一定啦
睇下佢急唔急請人

如果間公司拎哂ISO
全部野跟哂流程
易請都做到你嘔
做唔死你但程序都煩死你

屌 我而家都係做pos
Account完全唔識

你人工幾多

16.5咋

我得一條友support

一條友你唔叫天價?

洗唔洗幫同事插LAN線

普通十卜狗14-16

捱夠走人了

一個人做先好

咩撚都要識，好條命
我而家就係

自唔自由先
係咪細公司先得一個support?

日日都忙到顛 我都想自在
間公司都算中型企業 office都50人 仲味計倉+外國office
香港+澳門 20間鋪
計埋大陸又幾間，雖然大陸有個support,但佢成日問我野

但係高唔高人工先
我都好想做D少人既support
而家做緊個份多人到記唔到人名。。

support低賤過狗
條path冇未來

依家fg做幾年都有20k
真係無未來 要學好英文先有機會上位

我大陸個個又熟linux又熟華為
不過做公司d on9野搞到都成日要問我
有時佢地大材小用
我就呃下飯食

算唔錯唔
不過support狗呢個價差唔多到頂

以我而家得個14k仲要垃圾contact工
又冇野學
都唔知做緊咩

趁後生揾份做親生仔啦
好多公司都會培養人才

做耐少少會走
contract工冇將來

IT HD FG in IT Support / Technical 白紙開價 12-13K 係咪做爛市???

白紙HD咁上下啦 英文好會多1-2k ge

吹到下水起碼14k
最重要包裝自己

3年 半經驗 HD畢業嗌20K 差唔多定過高
英文講同寫都OK 有掂下INFRA 野

18-20差唔多 合理價
睇自己吹水能力

社科唔熟
唔係應該去做社工咩
2萬幾

做support都做到屌哂鬼既即走啦,間公司都好極有限

例如係speedy

已經裸辭左三個月 仲未搵到工

大學生都係咁
我hd仔點算
我都做得開心
但人工真係唔夠洗

其實有手有腳就請啦
你英文好 轉數快既話好易教
好多公司都係train人出黎
除非你話要搞咩cisco aws oracle sap之類個d野
只不過請人市場就係咁
個個都想請個識飛
入都去又咪打雜 (見過好多公司都係)
你再做儲下經驗去大學做到退休都爽

你地搵工平均一星期send幾多份cv？

睇岩先SD啦
有D工IN完都唔想做

我Send 咗10 份
得3份先有interview
仲要唔知請唔請
都多人競爭

好快有消息啦
等一星期啦
到時就你選工啦

Offer a
18k
12 al
5 day
有bonus
私人公司 in house perm

Offer b
19-20k
8-10 al
經agent 番政府部門
一年合約

你地會點揀

B都係5日

A perm
In house 應該多d野玩 同 歸屬感大ddd

岩岩先見到個post，有一份係我quit左先請人

點解唔做

yes正常係a親生仔
仲有政府部門有機會好伏
一係hea工一係做狗
好多野唔比你接觸
不過兩份title一樣？

A係Technical Support
B係it assistant

support team賤過地底泥，team大佬完全無牙力，無前途無希望，我出去揸的士無咁嬲

做過2間大mnc 啱啱12尾完contract冇續
依家諗住過年再搵 今次想睇吓轉唔轉到唔係support

好撚後悔 fg嗰陣俾家姐個做agency嘅fd水咗過去做support

係架 成班狗黎
所謂support大佬 出事就係替死鬼
你地班細可有可無
你唔做咪再請囉
年年咁多fg

想條路點行先
你唔續定公司唔續
有冇25k

呢d全部見錢開眼架

Support 冇前景 但tech 又唔掂 code 又唔識 轉唔到型有冇得指點下

唔好做 IT 啦
做文員 簡單工作仲好

12k去做programmer trainee你做唔做呀

點過活

做support只可以爭取自己轉型
做大公司得狗位
咪去細公司或者專門公司一腳踢

你依家揾好多咩 忍下到時翻一翻
一係你去it公司搞system啦

做support 不如搵份inhouse it officer
咩都有得玩下
利申做緊 20.5k 1-5日 9-6
3個月花紅 好hea下成個site 得個一個it 唔辛苦睇30部機左右

屌你老味3個月花紅
咩公司咁好

地產 金融 酒店 果類 都有

我有個fd做金隔出4個月 屌佢老味

金融

酒店係 我fd做廚都出左三個月
搞到我都想去
我係金蟲 都好hea
就係無花紅

咁早金融個底高我好多啦 有冇26？

support狗喳 好似你officer咩
個市唔好無客今年公司都無表示
我要跳第二間firm啦

banking的表示做到隻狗

銀行

想問如果quit u 無學位做唔做到相關既工？
讀緊cs但已經想quit u

人工勁高但係

咪on9啦屌你
讀到u就讀到畢業啦
無degree比你做到都係做狗點上位

福利 前途咩都好
我做緊d細券行真係仆得街
過完年要發力揾

頂唔順先quit
真心想搵hea工，做狗無問題

做左幾年學校真係會做到頹
好多野都唔會成日用到
好多野都生梳哂

想轉番出去/轉行

係架 其實同廢人差唔多
出面請人通常要識飛

QA lm

轉啦 我都做左4年幾
都決定轉

日日唔係打機就睇劇唔係既就訓

頂唔順咪HEA住畢業囉
THIRD HONS都好過Cert都無
你QUIT左過多幾年你一定後悔

Reject左個offer 個agent 仲不停問我係咪真係唔要
又不停加價引我番 仲話2年後offer 30k
十成九有野啦

agent狗
睇落政府比24k
佢自己食4k一個月都幾和味
2年後我比個官你做都得啦
呢個就係合約工大問題
快blacklist個agent

大家都會經agent 去搵support 工？

視乎間私人公司乜料
始終你做過20K 既, 下份叫高d 都得, 做B得18K, 下份最多咪叫下20K, 蝕時間

我算係A 既成功例子
同一間做左十幾年, 細公司開始做, 做到而家上埋市
個位其實無潛力唔緊要, 最緊要間公司有潛力, 我差唔多年年份糧加10%
即使10k 起薪, 今日都 40歲未夠已經養緊老

有咩伏野?講黎聽下

屌我當初都係咁諗
點知間公司收皮

無咩伏野
不過你無野做得黎又無咩前途喳
做一定要做大間

其實...做呢行都冇咩前途
我只怪自己ON9,入錯行

我諗住入a都當係學下野, 始終我都做左4年幾學校
而加出黎做私人公司有一定難道
呢份我當係學下野

私人公司我覺得先易做
但要小心好多人事關係

個agent又話可以再高多少少

1. 姐係佢CAP好多水
2. 份工好伏

shift無20k點解唔做保安？
仲有揾都唔好揾agent啦
食水深
你依家呢份一定要走

終於有得in

揾到咩好工

行路返工爽 祝成功

seamxxch 係咪伏野黎

最垃圾agent

佢有一堆post請人好心動 又system又network
不過依稀記得係伏上黎問問

會計事務所 IT Support ( 唔係 Big 4)
會唔會好伏？？

只係接受過教育 IT high dip Fresh Grad白紙
係咪只可以做最低層嘅 Support 狗仔 同 學校 TSS ?

想問 IT SUPPORT
如果要interview你哋點樣事前準備？

間野大唔大先
都係睇人工喳

有手有腳就請啦
你讀左咩基本上好少用到

準備下點吹自己做過咩
例如要睇埋cctv話自己識做埋保安

onsite 加inhouse support狗
日日對客兼server vm firewall network nas pc 樣樣都要搞
17k個月冇bouns 雙糧 返5日 不過冇咩ot
年假得7日
人工低想轉過第二份

IT Support 係咪大多數都好hea
一日工作做啲乜?

如果有degree就轉去做p仔啦
其次係做network, server

有次同個前輩吹水，佢咁講

一個好嘅 SUPPORT，理應係返工鳩HEA
佢平日MON 好D機，做好CAP PLAN果D，HARDWARE 定期有維修保養，更新，個SYSTEM 做好 REDUNDANCY，理論上一切盡在掌握中，唔應該有太多意外發生

成日爆鑊補鑊先係失誤。

有空閒咪自己拎嚟吸引新嘢囉。

有啲咩公司Support係可以hea ?

返到去開機洗杯開富途牛牛開outlook
睇下有冇email
無就等電話
除非你好得閒睇下d router server
唔係就上連登炒股睇youtube等收工

睇下想唔想學野
唔係揾間中小公司做officer有機會博上m

yes有時間睇下阿里雲awsazure

金融好多hea位

今時今日只會空降, 應該好難

你又岩
就算升得你都唔會幾高人工
都係去大公司學野算啦
跳出黎都好睇d

如果IT HD FG白紙 Support開 14-15K
會唔會冇人請 ?

點會無人請
咁睇低自己

經歷咗半年空白期
終於搵到工
IT Support 13K 港資公司做住先

原來呢度有個it support 區， 多多指教

唔算IT啦
IT個POST D人個個精英黎
我地十卜狗邊到溝通到

你好似係FG空白半年個位?
間公司係做咩比得13K你

介紹下自己先 ， 不過唔好起底

而家做緊份System Admin, 27K, 半個月bonus ,美帝細公司

做左3年幾，想走人

話就話似System Admin, 但其實做user support 多d

仲有其他公司濕碎野都要做埋

Yes， 見我空白期工作經驗唔多, 被壓價， 不過唔緊要啦，做住先當拎工作經驗

27k 做左幾多年support

做左十幾年。

人工大落後，唔好提了

係外資先比得起錢
就算細公司都有17k
港資應該得17k
咁你份工覺得最難係咩？

打錯字

咁間公司係做開咩 了解下行情

其實幾好做，極少OT,日日六點準時走，大部份同事都ok,有三幾個煩d

想走主要係公司生意唔惦

同埋自己開銷大唔夠洗

下份叫高20%, 見左一份緊Offer

會計師樓

唔錯啦食到d會計妹

全部老女人

32k
我唔知三十歲叫唔叫到呢價

20k+

依家請個新人都14-16k啦
3年都無20k快走啦

例如呢

換光管，安排冷氣維修同洗地毯，水機壞，洗手盤壞又係我搵vendor,幫下hr gen attendance report, 公司要裝修都係我同vendor 傾。

夠未

你唔係system admin 係office admin 你見工個陣講呢d 會唔會比人問你 係咪來見admin

咁我見工都會focus 返去IT 野

唔去試下asl 呢d地獄學下野

有冇介紹

我識人官立做SUPPORT 9, 其實咩都唔洗做
有咩事打電話俾VENDOR, 同埋得閒自己製造問題自己解決去證明自己價值

佢U 都冇, 同我搵錢一樣, 個下, 都幾撚嬲

有無support 狗tg group

我都想過呢d生活

英文真係好重要比起技術

我都想做呢d工
唔洗學野
識揾vendor識吹水就得

成班毒撚
不過有時我遇到問題都會問下i大同學

要識D咩?
同埋係咪有degree?

大家覺得ive hd做多幾年support值幾錢
因為我而家做緊個間都好撚頹下
個個都四十五十歲仲係呢個位

IT Support 冇乜人會做一世

轉行唔好做it啦

唔做IT唔知仲可以做咩
何況support都唔知叫唔叫it

不如開個？

Support 有接觸過電腦軟件 (Linux VM 個D)都可以叫 IT

咁可能係既

早排入左個Data center group

Support 起碼乜都要做
當係新手學多啲
到時轉工轉第二間公司都會人工高D

我而家個份淨係搞excel文員工都叫support
睇出面好多都係插下lan換下hardware
好多technical既野都冇份做

所以我都真係要認真考慮將來
而家返工日日都係到懷疑人生

幾月先係搵工潮???

港資公司 ： 返屋企等消息啦你

其實職場都係咁
你做pc做十幾年都可能係傷心柴
有時照下鏡係自己無用

其實真係無所謂啦都係打份工
咪由得d人笑support狗都話自己係it
通常連登個班it精英最睇唔起啦
大把人技術唔好咪轉管理層
學好英文多考證書靠吹水點都呃到飯食

其實講真電話(ip phone) 打卡門禁 ipcam
個d應該全部比返admin做？

有router server都係簡單野
公司無錢搞it野
最多有咩問題揾vendor/is公司搞
都係做admin野多啦
broadband電話domainprinter(安裝搬有問題搞合約) 都要你搞

係應該唔難揾返金融做個officer

依家

有兩份工，人工低但比你學野多d例如起個vm esxi、exchange或一間中小企nerwork
另一份政府t-con，主要搞個system(base on o365)，但人工高八至九千，做既野冇咁techbical
俾你地點選擇？

緊係高8，9千個份，見工有幾多人真係知你做左幾多野？咪又係9吹，第時再搵工人地都係睇住係上一份工黎叫價

其實我做緊小人工個份，係幾好間公司但人工太低，有agent call我仲話見得成有咁既加薪，先諗好唔好走

學唔到野
轉工好麻煩

至慘我做得幾個月先quit, HR又會問長問短

HR 一定問你上一份工學咗啲咩嘢

見得成就走
一定跟人工走
學野有時無撚用

學左咩我可以鳩吹吹到出黎
不過佢問我做咩quit真係唔知點答
唔通係佢面前數舊公司咩

我都無野學
日日坐係到炒股
不過依家加人工比我做住先

最dup心口係個位可以叫多3k
我on9仔上年grad諗住幾多錢都做
結果做左先知冇雙糧花紅full pay sick leave真係差好撚遠
我完左一年contract都唔知可唔可以加到佢新請FG個個數
利申: 另一個FG係我同學同一個post多我3K
好撚絕望

做左幾個月渣，但車貴好甘

在下一grad 完就做左support 一年
之後轉左做system admin, 再轉infra engineer, 而家做緊devops

support 永遠都係低技術，唔值錢
如果想要高d 人工一定要做專d, 同埋唔好做懶個人

垃圾ive se grad姐

第一次搵工咩都唔識上網又search唔到間野係做咩為主
入到去做左兩個星期先知間野係賣人頭公司
喊都冇用

識打code邊個去做support
讀書個時就係抄code咁過
自己知自己事

我聽有d巴打講
有d工冇野做可以成部電腦帶返去做下freelance
我想搵個d工做

如果做細公司應該可以
大公司就好多規舉

對上個個大佬知道就死啦

心好亂
要面對好多野

要好pay英文真係好重要

又真係唔一定有
大把人寫廢code好似我咁
都係搞下php寫下web
都未見到有人會請web developer出到20k比hd仔
出到個堆又要有degree先有機會

好想讀啊轉返做P仔都好

出嚟做野幾個月後 發現自己好想讀返書 full time嗰隻

隔離support 25 k

起碼冇做support咁悶

如果我出黎讀degree一定揀full time
full time好多時間同學校資源可以幫到自己
好開心

不過都係ff下算啦
大家覺得最遲幾多歲出黎讀full time degree好
我今年22

仲可以識到班fd，一齊讀可以互相鼓勵、扶持

可以空堂搵間房打下code不知幾撚正

好可惜
要同屋企講話我要resign
要面對好多壓力

where

support 9
3年半經驗 英文正常(同鬼佬正常傾到計 唔會ER...ER咁)
開20K 得D 19 agent 見 無公司interview
好撚灰

英文正常都咁樣
你3年半係做咩

一般正常user support training
System upgrade
Infrastructure upgrade
Windows upgrade project
搬寫字樓
開新office

我都唔知做咩無公司in 份cv又無咩大問題

有啲公司覺得20k太高
所以直情唔理你

20都高
睇黎我應該要考慮下轉行/field

真係要走
依家做十卜仲慘過做侍應
我樓下日式餐廳15K(包食)
通常飲食都一定有雙糧
唔好成日話人地返六日唔同講法

原本舊年打算讀個19 top up轉ba/project assistant 乜鳩都好
點鬼知公司restructure 轉鳩左老細多野做到仆街
做support 無爆鑊無死server都要日日ot到8/9點
想讀都無時間讀

人工高唔高，其實好睇返你上一份人工點，d HR 會話你叫得太高

預加15~20%就正常。

我underpaid 左好多，有排都未追到

其實十卜係比你hea做去讀書
無degree做十年都係十卜狗好難上位
外面技術日新月異
有d公司又要咩erp crm pos都要你搞埋
依家仲咁多雲
間間公司唔同做法
學野其實係好on9
除非你去專門公司到做
或者你英文好好靠鬼佬上位
做support都應該吹水能力要好得

2個月
2年經計返都17.5 如果hd仔可以接受
其實幾好做咁
如果無咩大志同能力
真係考到aco做過世都爽
仲諗咩上位真係多餘
年年咁多畢業生人工仲低過你
點解唔請佢

係..最主要我自己本身HEA底 呢到真係太舒服..9成5時間都係打機LIHKG 睇埋直播比賽都得
HD仔 如果ACO唔得我應該係到浸多年先再諗了

幾好人生
不過無家底就唔好諗結婚生仔
慢慢HEA下
對自己對父母負責就得
如果你唔做記得上黎介紹比大家做

大專院校個d係咪多數都要返evening shift

等offer 真係好難頂

叫過我IN
屌佢12月請到依家仲未請到人
唔估得公司個股價咁ON9

SI公司呢，佢地話遲d project遇埋我

今日新工 first day
悶到癲
打算自學ccna巴打們點睇？

無野做咁好
定第一日無野做咋

好易架

咩project先

似乎係起server

應該係狗都唔做嘅公司
仲要每個月都請唔到人

如果由頭做起應該係一個好體驗

CCNA好易？ 自學應該點入手
想真係識唔係呃張cert

SI算唔算support狗？

要serve客？

張cert肯背就真係好易，當然出到黎做就另一回事

Cert我當然會想要但係想真係識唔係得個名
咁巴打你仲有冇考落去？

無個時讀完我都無去考
仲要比錢去考 邊有錢
得個3年就過期

其實考黎都係為見工
見完都唔會keep住renew架啦

得個三年就過期
好似唔值得考
同埋出到嚟做Cisco係兩回事

入門票 自己諗 政府工都最好有

想問CCNA有無用？

其實工作經驗都可以抵銷左
但大公司政府就最想你有
咁多人in有一定最好

華為個張有用 全面5g

我試過in個時問我係唔係可以自己一個set好商用router係咁質疑我能力 係你由頭set定只係做maintenance

何謂商用普通幾千蚊router 同幾萬蚊隻都可以叫商用 想點set 法

我講wifi用asus即笑我家用喳
我諗3com juniper fortinet個堆瓜

咁wifi 又唔好講asus d link tp link 個堆朋友

講下ruckus aruba cisco 都好d

都要幾千未到上萬
有時d問題真係解決唔到
都要揾si公司

咁依家公司真係用緊

其實政府 IT 工
難唔難入到？
只有 HD

想問support 既intern對揾cybersecurity既工有無用？

出面大把cours比你報
有錢就得

一定有

nav咩黎
你fg?

啱啱做夠一年 Microsoft Dynamic NAV

做support都有好處就係得閒，讀埋個mcse，宜家ccna同mcse有齊希望呃到飯食

完全唔識無聽過
GOOGLE左係ERP一種
你要加油
你睇我做左三年幾都係一個廢物

最重要degree

OU好貴

但係要幫手教啲同事用，明明大家一齊起vender度學
但要我好似識晒咁

要

咁算半隻

DMS support狗 本身非IT 誤打誤撞入行

而加做到成日要寫大量javascript, vb .net

諗緊好唔好把心一橫學下coding轉field, 但感覺自己無咩天份 諗logic成日有漏洞

erp program 留返比program team 搞啦

兩張都有有埋lpi v1 同itel v3 唔係好呃得

其實我覺得冇話咩it support 個個都做緊it support 話之你做program network helpdesk it manager
全部都係serve 緊人

睇下點serve
有時電制都無開個d見過未

咁多證書 可以叫到幾多k先
好似不如degree

試下做前端

我有時唔識都係揾si公司support我
有交保護費唔好浪費

有degree la沒咩用

我無
上唔到位

Program team 係 vender 而我係幫手接合

上星期interview 衰左了，暫時再send 幾份，得一份打來問少少野，話submit 上去睇下有冇得見

又要等

原來你是個interface

你開幾多k咁難咩

Support 狗炸嘛，但係係咪出面嘅support 都要做

我都係有一份等緊second in消息

日日hea真係想砌部機返公司打

會唔會有人返緊工騎牛搵馬係咁send CV
搵份更加好嘅工
然後交辭職信去跳槽

我前排in過有offer
後尾公司升我加我繼續留
依家打算整返靚cv博炒揾更好

咩公司嚟
開心share下

如果得中六學歷 係咪都建議起碼讀個HD先
淨考cert 會唔會比人壓到好低價
依家做緊份outsource公司既support 都叫幾多野學 野野掂下(server network之類) 有時都有d新客可以做下setup

冇工作經驗
冇 HD
11K-12K

中六出黎都學到咁多野
其實公司肯幫你去讀就去囉
唔係你讀完一定後悔
不過讀左容易揾工好多
起碼係入場票

識人好過識字
做業務見到客機遇多好多
建議你試下
support 9 基本上唔會有咩改變

咁咪即係admin+support

我之前都做到迷哂途唔知第時點行, 近排見到有個page 搞講座教人點行條路, 有冇手足想一齊去聽下

個link起度:

咁遠仲要收錢

咁你不如去數碼港或者香港科學園招聘博覽仲好啦

Support 狗lm

FIELD ENG 想轉工做NETWORK ENG

field其實做咩

係架 要請個識飛
你又有求於人

個人太垃圾廢親佢真係唔好意思

見完等成個星期都冇回音
明明感覺唔錯

可能唔係你問題
亦有可能公司問題
公司覺得有其他人好過你

依家多伏工。。。

HD仔就做
大學生再搵

DevOps

唉，見個份t-con入左waiting list，又未有其他post適合，繼續低薪

大專請唔請 HD ?

?$/MONTH

人工幾多先？

之前都in過兩間 衰左

每年加？

想請問一下 通常幾多經驗配番幾多人工？
我見有朋友做support做左5年 有40k 係少數定多數？

經驗好死
有D垃圾港資做十年都唔知有冇兩萬
仲有support範圍都好大
都有分專唔專業
5年有40K做MNC或者ibank係好正常

應該係ibank support

我個fd係做埋日本果邊support 因為佢識日文

咁做support應該唔揀港資 揀中資或者外資？

學校IT狗，得11k，好想轉工，有冇好工介紹

去見下政府 t contract位，唔太難入而且好pay，係冇乜福利，同要renew

其實學校做it狗
私人公司當唔當工作經驗?

邊到有得睇

Hardware supportlm

平時要做咩?
維修電腦?

等張枱派job
主要搞週邊硬件

見printer師博好辛苦
拿住十幾公斤野周圍行
通常黎到我公司會叫佢地放底野坐下先
慢慢做

ive

Ivex2

Deskside Support
係咪算係最hea嘅工種???
廢青IVE 仔一個

週末support狗lm

即係做咩

ayers? etnet? iasia?

平時做咩

無

Bloomberg

點地獄法？
狂ot？

IT 做perm role 同 vendor 有咩好同唔好？

Vendor support?
hardware定software
Trading/cloud/security 都可以好唔同

上jobdb有好多agent 好似cl, speedy個d會請人，你申請佢打比你就話想做政府t contract

驚咩呀咁高級

End user Support, 黎緊要學trading 嘅野

perm role同vendor 都可以共存
Vendor都可以有perm role
其實你問題係咩

我仲apply咗acl intern

ASL 會外判俾Agent 架， Ching 不如試下apply FDM

想知做End user support 嘅話，做perm role好定係做contract 好

見有好多師兄師姐都做contractor 多過做perm role

讀IS 想行IT但係無人請
d大公司IT部見我無做過IT就唔請

個出法點.....
有perm緊係做perm
當你轉工下一間只會睇你係咪perm
唔係就價壓

當然你想自由啲做Contractor緊係得

想做infra or security

有but唔關it

做住it support先

低技術hea工即係咩
通常agent會講到明

咁你讀個ive做咩
做support狗都試下啦

無讀過it乜都唔識做唔做到

安西 support / 跑狗做速遞員or做case都唔錯咖

做到呀
其實好多公司既野唔係你想像中咁難
特別中小企
都係做admin野多

譚仔阿姐15k
樓下日式餐廳15k
賣波鞋13k加commission
不如你放棄
一係去讀書
ive無咩用。。。

11k ,我做普通文員仔好過啦

好撚悶 拎完個工作經驗就走

返咩？

痴線IVE FG都14K
唔好傻啦...轉行仲好